\section{Déroulement du stage}

\subsection{Semaine 1}
La première semaine fut axée autour de la compréhension de la demande en examinant l'ensemble des fonctionnalités du prototype et en assimilant la structure de son code source. S'en est suivi un début d'implémentation du projet.

\noindent
Ce début d'implémentation permis l'avancée de deux objectifs :
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\item Simplifier le script que le développeur doit mettre dans sa page pour activer le widget,
	\item Améliorer le temps de chargement de l'application.
\end{itemize}

\subsection{Semaine 2}
L'objectif de la deuxième semaine fut d'implémenter un design neutre, personnalisable mais surtout \gls{responsive}.

\subsection{Semaine 3}
Un client souhaitant utiliser le widget sur son site web, cette semaine fut utilisée à finaliser l'application pour une première release en dirigeant les efforts principalement sur la capacité de personnalisation du projet. Des tests unitaires ont également été écrits afin de corriger un maximum de bugs avant la publication.

\subsection{Semaine 4}
Après presque un mois de travail, l'application eut sa première release. Ce qui permit de développer une première personnalisation de l'application pour un client.

\subsection{Semaine 5 et 6}
Afin d'améliorer les temps de chargement de l'application, ces semaines furent dédiées à la ré-écriture du \gls{sdk} qu'utilisent les applications front-end pour le rendre plus léger et plus rapide.

\subsection{Semaine 7}
Il était prévu de commencer un nouveau projet cette semaine, la ré-écriture du Social Wall. La semaine fut donc exclusivement utilisée à un début de ré-écriture et le développement d'un projet dont le Social Wall dépendrait: SVPJS\footnote{\url{github.com/svpjs/svpjs}}. Il s'agit d'un lecteur de vidéo web capable de lire des vidéos hébergées sur la plupart des réseaux sociaux (Youtube, Instagram, Vine,\ldots) et proposant une \gls{api} unifiée pour les développeurs.

Malheureusement, le projet de ré-écriture a été mis en suspens car remplacé par un nouveau projet d'agrandir le champ d'application du Social Hub afin que ce dernier couvre celui du Social Wall.

\subsection{Semaine 8}
Dans le but d'éviter un maximum de problèmes, des tests unitaires furent mis en place. Ces derniers permirent la détection et correction de nombreux bugs. Une série de fonctionnalités plus mineures furent également ajoutés.

\subsection{Semaine 9}
Cette semaine, le développement fut concentré sur l'amélioration de la compatibilité de l'application avec les anciens navigateurs, allant jusqu'à IE11 et Safari 8.

Une nouvelle fonctionnalité permettant de configurer le Social Hub depuis le panneau de contrôle de la plateforme fut également ajoutée.
	
Finalement, en plus du \gls{masonry} existant qui est, lui, vertical, il a été demandé de développer un \gls{layout} différent, horizontal cette fois, et de faire en sorte de permettre au client de choisir le layout selon la configuration de l'application. La fin de la semaine a donc servi à élaborer un prototype fonctionnel répondant à cette demande.

\subsection{Semaine 10}
Suivant la demande de la semaine précédente, cette semaine a servi à la réfactorisation du code afin de permettre d'ajouter de nouveaux layouts, de manière dynamique et sans impacter les performances de l'application.

Il fallut également ajouter des fonctionnalités qui étaient présentes dans le prototype mais jusque là manquantes dans la nouvelle version. Comme la possibilité de trier l'ordre d'affichage des \glspl{asset}.

\subsection{Semaine 11}
Pour répondre aux besoins d'un client, un troisième layout fut implémenté : La \emph{Gallerie}. Il suit, lui aussi, une disposition horizontale mais affiche le contenu dans un nombre de lignes et de colonnes fixe.

L'étape suivante fut de mettre en place un système de locales permettant l'\emph{\gls{i18n}} (i18n) de l'interface utilisateur.

Finalement, l'application reçut une série de corrections de bugs et fut retravaillée pour optimiser ses composantes les plus lentes.

\subsection{Semaine 12}
La grande nouveauté de cette semaine est l'ajout d'un système de traçage dans l'application, permettant ainsi aux clients de recevoir des statistiques sur l'usage du widget.

Le reste de cette période fut dédiée à corriger des bugs spécifiques aux navigateurs mobile, et à assurer une meilleure compatibilité avec les anciens navigateurs, allant cette fois jusqu'à
\begin{itemize}
	\item Safari 6.2,
	\item Chrome 26,
	\item Firefox 25,
	\item Opera 25,
	\item IE 11.
\end{itemize}

\subsection{Semaine 13}
Cette semaine fut entièrement consacrée à la réalisation de personnalisations de l'application pour plusieurs clients.

\subsection{Semaine 14}
Afin de rendre le \gls{widget} encore plus personnalisable, le projet de créer une interface graphique permettant de modifier les paramètres du Social Hub est né. Le code source de l'application a donc subi de nombreux changements internes afin de permettre de recharger l'application sans problème.

\subsection{Semaine 15}
Dans le but de rendre l'application plus stable, un système de gestion des erreurs fut développé afin que tout problème dans l'application soit détecté et qu'un message d'excuse soit affiché à l'utilisateur.

\subsection{Semaine 16}
Finalement, la dernière semaine servit à améliorer les tests unitaires pour assurer que toute modification future ne pose pas de problème.
